叫賣臭豆腐，就是煽動男性食女性豆腐，即是臭

【糾正錯誤：食豆腐】

臭豆腐在香港消失一段時間，近來又回歸香港。旺角人來人往的街上，有人大刺刺地食豆腐，亦有人當街叫賣，更有宣傳字句寫著什麼「全城最臭，歡迎食我豆腐！」

眾所週知，「食豆腐」乃高等性別化的符號，即侵犯女體的意思。

旺角街頭上一舊舊臭氣薰天的豆腐，配上撩人的宣傳語，營造出一種女性嬌羞期待自己身體被「吃豆腐」的效果，而且，是女性名知自己「臭」，仍希望被「吃豆腐（臭）」。而心領神會的大眾不論男女則爭相配合這一語境，表達對「吃豆腐（臭）」的躍躍欲試、急不及待。

性別化的信號釋放與對該信號的回應，便構成了一次符號的強化，女性的（臭）身體作為隨時可以侵犯甚至期待著被侵犯的對象，這一概念就這樣以看似毫不相關的「臭豆腐廣告」或者「笑話一則」的方式反覆被強化。

這個社會，這個旺角的街道，不只不斷將女性的身體形塑為他者慾望的客體，更意圖瓦解那種「女兒香」的想像和神話，把女體徹底貶抑為一舊卑微地發著惡臭，含臭待吃的豆腐——「她並不介意」、「她其實暗自開心」、「吃下豆腐只是一個俏皮的玩笑」、「她自知自己臭，只求我吃」、「溫柔地吃才是吃豆腐的正確方式」、「雖然不是粉紅色軟妹子的豆腐，而是臭的，但誰叫它求我吃呢」⋯⋯

當真實的性騷擾被揭發，人們就會開始質疑受害者衣著舉止誘人、長這麼難看誰，肯定是求人吃它豆腐吧！下手的人才是偉大的；臭豆腐應該在胃裏而不是在街上⋯⋯而每一個參與強化這個社會符號的人，都有份令自己身邊關心重視的女性甚至是自己的身體陷入這無孔不入的暴力陷阱。

除了抵制臭豆腐外，支持的朋友應共同舉報販賣臭豆腐的店舖。見到這種adult sexual exploitation性質的廣告應出手移除！

臭閪

臭豆腐=臭閪